xc/tactics.v
@@ -4,6 +4,7 @@ From AC Require Import sensor_state.
 From AC Require Import value_tree.
 From AC Require Import nvalues.
 From AC Require Import big_step_semantics.
+From AC Require Import network_semantics.
 Require Import Bool.
 Require Import String.
 Require Import List.
@@ -16,67 +17,73 @@ Definition s0:string := "s0".
 Definition s1:string := "s1".
 Definition fun0:string := "fun0".
 
-(*It's beter to replace auto with apropriate basic tactic*)
+(*ordered*)
 Ltac ordered_tac := solve [apply ordered0 | apply ordered1 | apply ordered2;auto;ordered_tac].
+
+(*w_value*)
 Ltac w_tac := solve [split; [>ordered_tac | simpl;repeat split;auto]].
 
-Ltac nval_tac := solve [eapply E_NVAL; w_tac].
+(*E-NVAL*)
+Ltac nval_tac := solve [apply E_NVAL; w_tac].
 
-Ltac lit_tac := solve [eapply E_LIT; unfold value; simpl; repeat split; auto].
+(*E-NVAL*)
+Ltac lit_tac := solve [apply E_LIT; unfold value; simpl; repeat split; auto].
 
 Ltac var_tac := 
-eapply E_VAR;
-unfold base; repeat (unfold add); simpl;
+apply E_VAR;
+unfold base_sens; repeat (unfold add_sens); simpl;
 [(lazymatch goal with 
 | [|- context [l_fail]]=> fail;idtac "No sensor"
 | _ => reflexivity;w_tac
 end)|w_tac].
 
 Ltac mult_tac  := 
-solve [eapply A_MULT;
+solve [apply A_MULT;
 match goal with
 | [|- context [l_fail] ] => fail
 | [|- w_value ?X] => try w_tac
-| _ => nval_tac
+| _ => reflexivity
 end].
 
 Ltac or_tac  := 
-solve [eapply A_OR;
+solve [apply A_OR;
 match goal with
 | [|- context [l_fail] ] => fail
 | [|- w_value ?X] => try w_tac
-| _ => nval_tac
+| _ => reflexivity
 end].
 
 Ltac and_tac := 
-solve [eapply A_AND;
+solve [apply A_AND;
 match goal with
 | [|- context [l_fail] ] => fail
 | [|- w_value ?X] => try w_tac
-| _ => nval_tac
+| _ => reflexivity
 end].
 
 Ltac fun_tac := eapply A_FUN; [>w_tac|simpl| try w_tac].
 
 Ltac sens_tac := 
 eapply A_SENS;
-unfold base; repeat (unfold add); simpl;
+unfold base_sens; repeat (unfold add_sens); simpl;
 [(lazymatch goal with 
 | [|- context [l_fail]]=> fail;idtac "No sensor"
 | _ => reflexivity;w_tac
 end)|w_tac].
 
-Ltac self_tac := eapply A_SELF; [>w_tac|reflexivity].
+Ltac self_tac := apply A_SELF; [>w_tac|reflexivity].
 
-Ltac uid_tac := eapply A_UID.
+Ltac uid_tac := apply A_UID.
 
 Ltac app_tac x y:= apply E_APP with (w0:=x) (w1:=y); [>idtac "TO SOLVE E1"|w_tac|simpl;auto|apply func|idtac "TO SOLVE E2"|w_tac|idtac "TO SOLVE FUN"|w_tac].
+
+Ltac val_tac x := apply E_VAL with (w1:=x); [>idtac "TO SOLVE E1"|w_tac|idtac "TO SOLVE E2"|w_tac].
 
 Ltac nfold_tac := eapply A_FOLD;[>w_tac|w_tac|w_tac|simpl|unfold value;simpl;auto].
 
 Ltac exchange_tac := eapply A_EXCHANGE; [w_tac|w_tac|simpl|try w_tac].
 
-(*Importante mettere i builtin prima altrimenti li prende come applicazioni*)
+
 Ltac device_tac :=
 repeat (
 first [
@@ -85,6 +92,7 @@ simpl;auto;
 | [|- w_value ?X] =>idtac "W_TAC"; w_tac
 | [|- value ?X] => idtac "VALUE";unfold value; simpl; repeat split; auto
 | [|- is_fun ?X] => idtac "FUNC"; apply func + apply built
+| [|- bigstep (Input ?id ?s ?v_env (exp_nvalue ?w)) (Output (exp_nvalue ?w) (empty nil) )] => idtac "GOP"
 | _ => fail
 end
 )
@@ -107,103 +115,120 @@ end
 | eapply E_APP_3;idtac "APP_3"
 | eapply E_APP_2;idtac "APP_2"
 | eapply E_APP;idtac "APP"
-
-
+| eapply E_VAL;idtac "VAL"
 
 | eapply A_SELF;idtac "SELF"
 
 ]).
 
+Ltac net_tac :=
+repeat 
+(match goal with 
+| [|- net_val (netI (aes nil ?n_R ?n_d ?n_s) ?exp) (netO ?stv ?vts) ] => idtac "BASE";eapply E_NET_0 
+| [|- ?Y = ?X] => idtac "ENV"; reflexivity
+| [|- bigstep ?X ?Y] => idtac "DEVICE"; device_tac
+| _ => idtac "REC";eapply E_NET_R 
+end).
+
+Lemma fdfsd: netI (aes (nil) nil base_d base_s) <{[>5]}> |=> netO nil nil.
+Proof.
+net_tac.
+Qed.
 
 
+Lemma val_ev: <[ 10 | base_sens | vt_end | <{val x=5 ; app mult $x [1>>2][>3]$ }> ]> ==> <[ <{[1>>10][>15]}> | empty (cons (empty nil) (cons (empty nil) nil))  ]>.
+Proof.
+val_tac (<{[>5]}>). lit_tac. simpl. mult_tac.
+Qed.
 
-Lemma mult: exists (w:nvalue), <[ 10 | base | vt_end |   <{app mult $ ([1>>5][2>>5][>5]) ([1>>5][>6]) $ }> ]> ==> <[ <{ w}> | empty nil ]>.
-Proof. eexists.
+Lemma mult:  <[ 10 | base_sens | vt_end |   <{app mult $ ([1>>5][2>>5][>5]) ([1>>5][>6]) $ }> ]> ==> <[ <{ [1>>25][2>>30][>30]}> | empty nil ]>.
+Proof.
 mult_tac.
 Qed.
 
-Lemma wrong_mult: exists (w:nvalue), <[ 10 | base | vt_end |   <{app mult $ ([1>>5][2>>5][>5]) ([1>>5][>6]) $ }> ]> ==> <[ <{ w }> | empty nil ]>.
+Lemma wrong_mult: exists (w:nvalue), <[ 10 | base_sens | vt_end |   <{app mult $ ([1>>5][2>>5][>5]) ([1>>5][>6]) $ }> ]> ==> <[ <{ w }> | empty nil ]>.
 Proof.
 eexists. mult_tac.
-Abort.
+Qed.
 
-Lemma lit: <[ 10 | base | vt_end |   <{ 5 }> ]> ==> <[ <{[>5]}> | empty nil ]>.
+Lemma lit: <[ 10 | base_sens | vt_end |   <{ 5 }> ]> ==> <[ <{[>5]}> | empty nil ]>.
 Proof.
 lit_tac.
 Qed.
 
-Lemma wrong_lit: <[ 10 | base | vt_end |   <{ fun fun0[x]{app mult $x y$} }> ]> ==> <[ <{[>fun fun0[x]{app mult $x y$}]}> | empty nil ]>.
+Lemma wrong_lit: <[ 10 | base_sens | vt_end |   <{ fun fun0[x]{app mult $x y$} }> ]> ==> <[ <{[>fun fun0[x]{app mult $x y$}]}> | empty nil ]>.
 Proof.
 try lit_tac.
 Abort.
 
-Lemma var: <[10 | add y <{[>5]}> (add x <{[>6]}> base) | vt_end | <{y}> ]> ==> <[ <{[>5]}> | empty nil  ]>.
+Lemma var: <[10 | add_sens y <{[>5]}> (add_sens x <{[>6]}> base_sens) | vt_end | <{y}> ]> ==> <[ <{[>5]}> | empty nil  ]>.
 Proof.
 var_tac.
 Qed.
 
-Lemma wrong_var: <[10 | add y <{[>5]}> (add y <{[>6]}> base) | vt_end | <{z}> ]> ==> <[ <{[>FAIL]}> | empty nil  ]>.
+Lemma wrong_var: <[10 | add_sens y <{[>5]}> (add_sens y <{[>6]}> base_sens) | vt_end | <{z}> ]> ==> <[ <{[>FAIL]}> | empty nil  ]>.
 Proof.
 try var_tac.
 Abort.
 
-Lemma p_func: <[10 | base | vt_end | <{app  (fun fun0[x]{app mult $x ([>5])$}) $([>6])$}> ]> ==> <[ <{[>30]}> | empty nil  ]>.
-Proof.
-fun_tac. mult_tac.
-Qed.
 
-Lemma wrong_p_func: <[10 | base | vt_end | <{app fun fun0[x]{app mult $x ([>5])$} $([>6])$}> ]> ==> <[ <{[>25]}> | empty nil  ]>.
+Lemma p_func:exists c, <[10 | base_sens | vt_end | <{app  (fun fun0[x]{app mult $x ([>FAIL])$}) $([>6])$}> ]> ==> <[ c | empty nil  ]>.
+Proof. eexists.
+device_tac.  
+Abort.
+
+Lemma wrong_p_func: <[10 | base_sens | vt_end | <{app fun fun0[x]{app mult $x ([>5])$} $([>6])$}> ]> ==> <[ <{[>25]}> | empty nil  ]>.
 Proof.
 try (fun_tac; mult_tac).
 Abort.
 
-Lemma sens: <[10 | add s0 <{[>5]}> (add s1 <{[>6]}> base) | vt_end | <{sensor s0}> ]> ==> <[ <{[>5]}> | empty nil  ]>.
+Lemma sens: <[10 | add_sens s0 <{[>5]}> (add_sens s1 <{[>6]}> base_sens) | vt_end | <{sensor s0}> ]> ==> <[ <{[>5]}> | empty nil  ]>.
 Proof.
 sens_tac.
 Qed.
 
-Lemma wrong_sens: <[10 | add s0 <{[>5]}> (add s1 <{[>6]}> base) | vt_end | <{sensor z}> ]> ==> <[ <{[>FAIL]}> | empty nil  ]>.
+Lemma wrong_sens: <[10 | add_sens s0 <{[>5]}> (add_sens s1 <{[>6]}> base_sens) | vt_end | <{sensor z}> ]> ==> <[ <{[>FAIL]}> | empty nil  ]>.
 Proof.
 try sens_tac.
 Abort.
 
-Lemma self: <[10 | base | vt_end | <{app self $([10>>5][>6])$}> ]> ==> <[ <{[>5]}> | empty nil  ]>.
+Lemma self: <[10 | base_sens | vt_end | <{app self $([10>>5][>6])$}> ]> ==> <[ <{[>5]}> | empty nil  ]>.
 Proof.
 self_tac.
 Qed.
 
-Lemma wrong_self: <[10 | base | vt_end | <{app self $([10>>5][>6])$}> ]> ==> <[ <{6}> | empty nil  ]>.
+Lemma wrong_self: <[10 | base_sens | vt_end | <{app self $([10>>5][>6])$}> ]> ==> <[ <{[>6]}> | empty nil  ]>.
 Proof.
 try self_tac.
 Abort.
 
-Lemma uid: <[10 | base | vt_end | <{uid}> ]> ==> <[ <{10}> | empty nil  ]>.
+Lemma uid: <[10 | base_sens | vt_end | <{uid}> ]> ==> <[ <{[>10]}> | empty nil  ]>.
 Proof.
 uid_tac.
 Qed.
 
-Lemma wrong_uid: <[10 | base | vt_end | <{uid}> ]> ==> <[ <{100}> | empty nil  ]>.
+Lemma wrong_uid: <[10 | base_sens | vt_end | <{uid}> ]> ==> <[ <{[>100]}> | empty nil  ]>.
 Proof.
 try uid_tac.
 Abort.
 
-Lemma fold: <[ 4 | base | vt_el 2 (empty nil) (vt_el 3 (empty nil) (vt_end)) | <{app nfold $([> fun fun0[x] {fun fun0[y] {app mult $x y$} }]) ([2>>3][3>>5][>6]) ([>7])$ }> ]> ==> <[ <{[>105]}> | empty nil ]>.
+Lemma fold: <[ 4 | base_sens | vt_el 2 (empty nil) (vt_el 3 (empty nil) (vt_end)) | <{app nfold $([> fun fun0[x] {fun fun0[y] {app mult $x y$} }]) ([2>>3][3>>5][>6]) ([>7])$ }> ]> ==> <[ <{[>105]}> | empty nil ]>.
 Proof.
 device_tac.
 Qed.
 
-Lemma fold_or: <[ 4 | base | vt_el 2 (empty nil) (vt_el 3 (empty nil) (vt_end)) | <{app nfold $[>(fun fun0[x] {fun fun0[y] {app b_or $x y$} })] ([2>>true][3>>false][>6]) [>false]$ }> ]> ==> <[ <{[>true]}> | empty nil ]>.
+Lemma fold_or: <[ 4 | base_sens | vt_el 2 (empty nil) (vt_el 3 (empty nil) (vt_end)) | <{app nfold $[>(fun fun0[x] {fun fun0[y] {app b_or $x y$} })] ([2>>true][3>>false][>6]) [>false]$ }> ]> ==> <[ <{[>true]}> | empty nil ]>.
 Proof.
 device_tac.
 Qed.
 
-Lemma e_fold_or: exists (w:nvalue) (vt:value_tree), <[ 4 | base | vt_el 2 (empty nil) (vt_el 3 (empty nil) (vt_end)) | <{app nfold $[>(fun fun0[x] {fun fun0[y] {app b_or $x y$} })] ([2>>true][3>>false][>6]) [>false]$ }> ]> ==> <[ <{w}> | vt ]>.
+Lemma e_fold_or: exists (w:nvalue) (vt:value_tree), <[ 4 | base_sens | vt_el 2 (empty nil) (vt_el 3 (empty nil) (vt_end)) | <{app nfold $[>(fun fun0[x] {fun fun0[y] {app b_or $x y$} })] ([2>>true][3>>false][>6]) [>false]$ }> ]> ==> <[ <{w}> | vt ]>.
 Proof. eexists. eexists.
 device_tac.
 Qed.
 
 
-Lemma p_exchange : <[ 10 | base | vt_el 2 (some <{[10>>4][>6]}> nil) (vt_el 3 (some <{[10>>6][>6]}> nil) (vt_end)) | <{app exchange $([>5]) ([>fun fun0[x]{x}])$}> ]>  ==> 
+Lemma p_exchange : <[ 10 | base_sens | vt_el 2 (some <{[10>>4][>6]}> nil) (vt_el 3 (some <{[10>>6][>6]}> nil) (vt_end)) | <{app exchange $([>5]) ([>fun fun0[x]{x}])$}> ]>  ==> 
 <[ <{[2>>4][3>>6][>5]}> | some <{[2>>4][3>>6][>5]}> (cons (some <{[>fun fun0[x]{x}]}> (cons (empty nil) (cons (empty nil) (cons (empty nil) nil))) ) nil) ]>. 
 Proof. 
 exchange_tac. simpl. eapply E_APP.
@@ -217,7 +242,7 @@ exchange_tac. simpl. eapply E_APP.
 -w_tac.
 Qed.
 
-Lemma e_fold: <[ 4 | base | vt_el 2 (empty nil) (vt_el 3 (empty nil) (vt_end)) | <{app nfold $([> fun fun0[x] {fun fun0[y] {app mult $x y$} }]) ([2>>4][3>>5][>6]) ([>7]) $}> ]> ==> <[ <{[>140]}> | empty nil ]>.
+Lemma e_fold: <[ 4 | base_sens | vt_el 2 (empty nil) (vt_el 3 (empty nil) (vt_end)) | <{app nfold $([> fun fun0[x] {fun fun0[y] {app mult $x y$} }]) ([2>>4][3>>5][>6]) ([>7]) $}> ]> ==> <[ <{[>140]}> | empty nil ]>.
 Proof.
 device_tac.
 Qed.
